CA/ACO現職+2016年公開招聘賽後+放榜討論區(25)

原來1001

無人?

咁早上LIHKG，你真係閪位CA?

宜家做緊n仔,琴日上面好nice禁同我講要cut 左我個位.
6月完約就88

明明CA waiting後得左,2月覆佢一個月通知.
等到今日都無影...今次真係等到花兒也謝了

如果真係5月上工 宜家應該有通知
緊係等la.除了家用,分期,仲有大把學債

CHING 又係U GRAD 做CA?

好同情,政府效率係咁低,搵份兼職做住先

我出黎做左5年野LA
中間進修左個學士
唔算U GRAD 掛

再慘情D既係我16年報時好似禁漏左ACO申請.
所以只係IN CA

宜家等了又等,等了又等

有咩PT 炒散做住先LA
無野做亂諗野會驚青好多

無軍糧唔好辭工
做保安先 頂住先

明益你$65 做返十個鐘 夠頂一陣

只會越來越多

同事們早晨

天真過

收ACO CO SCO 人工但工作係推車我好想

識野

一d都唔筍

筍你媽媽呀

Ato 低級過sco。
Sco完勝。

白卡最惡

你能奈佢咩何

政府裏面人工越低越惡/無敵

想統計下，有無現職既人可以提供以下資料，
大家用個表一路加。

一般工作時間：
eg. 0900-1800 (再加平均OT：1hr)
1)
2)
3)

輪班工作時間：
eg. 1100-2000 (再加平均OT：0hr)
1)
2)
3)

地區距離(覺得遠先填)：
eg. 住天水圍，返中環(返0900)
1)
2)
3)

主要工作困難：
eg1.複雜而煩複
eg2.簡單但人事阻攔
1)
2)
3)

主要精神困擾：
eg.人事
1)
2)
3)

想統計下，有無現職既人可以提供以下資料，
大家用個表一路加。

分返CA同ACO先

POST: >>>>>>>>>>CA CA CA CA <<<<<<<<

一般工作時間：
eg. 0900-1800 (再加平均OT：1hr)
1)
2)
3)

輪班工作時間：
eg. 1100-2000 (再加平均OT：0hr)
1)
2)
3)

地區距離(覺得遠先填)：
eg. 住天水圍，返中環(返0900)
1)
2)
3)

主要工作困難：
eg1.複雜而煩複
eg2.簡單但人事阻攔
1)
2)
3)

主要精神困擾：
eg.人事
1)
2)
3)

POST: ======== ACO ACO ACO ========

一般工作時間：
eg. 0900-1800 (再加平均OT：1hr)
1)
2)
3)

輪班工作時間：
eg. 1100-2000 (再加平均OT：0hr)
1)
2)
3)

地區距離(覺得遠先填)：
eg. 住天水圍，返中環(返0900)
1)
2)
3)

主要工作困難：
eg1.複雜而煩複
eg2.簡單但人事阻攔
1)
2)
3)

主要精神困擾：
eg.人事
1)
2)
3)

打份CA/ACO洗鳩攪咁多野咩，覺得自己唔係乜醒目仔但求穩定無專業技能咪考囉，請鳩左你先算啦，入左閪位咪當自己唔好彩等夠時間打紙走囉。

岩岩收到EMAIL話要上堂,你快D CHECK 下!!

===
多謝大家關心 聽日就入信閃人!!

BTW.5月14日要上堂.禁我LAST DAY 填5月11?

今日收到EMAIL,你都查下LA

西位準備好

你要預六月了
當放下假

個2個位都係辭職走?係咪年輕人?

各位放工了

現職aco遲下會調去衛生署 想問下巴打絲打知唔知有咩野位做

有返1-5.5 既counter 位

上一個位都係坐counter 唔會再坐counter 掛

係你架喇

朋友一月收offer, 今日未有rd

衛生署有牙科，又有母嬰健康院，祝巴打好運

都有hq做pr, acct and finance 既

都係既 希望巴打中HQ 唔洗返星期六

我只係唔想返星期六 同返得近d

2年

巴打住邊區？衛生署hq 灣仔，鰂魚涌都好似有
希望近你

住沙田

我就係3年confirm等左2年

有冇aco現職講下鐘意內部做 admin野對麻撚煩上司 定對街客

街客

絕對係
講真麻煩客咪比上司處理
你收幾多糧佢收幾多糧

有揀區呀 同埋份form要比上司簽 最後會比ggo

就算勞工處都係答到幾多就答幾多
真係招架唔住就叫officer處理

頂唔順 或問條例
就可以比officer
Officer就要答到為止

想問下無考dse但hd畢業有無資格考aco？ 我frd當年讀完中三就去vtc讀唔知咩跟住駁翻上i大諗住今年一齊考

數學唔pass 唔得，CA就得

姐係ca就可以無考dse都得？但唔係話最低要中四咩 我frd得中三

HD grad計五科，不過要係資歷名册

thx巴打

淨係無揀離島同新界西 但唔知黎緊派去邊

ca唔係要中四學歷咩
hd可以代替?

圖書館體育館可以日日見到學生妹妹

奴工處日日可以見廢中老痴線佬

算啦，２０１６年ＣＡ都有三成半係大學生，我就係

其實依架係咪ACO/CA都剩番惡頂位?
只要唔多對市民就少比人投訴都做到落去?

根本愈來愈多閪位，班老鬼依家都要做啦，以前佢地織頸巾架咋，都係果句，想穩定就入，但你預期好hea就唔係囉。

見到廢中佬就會覺得自己雖然係1個aco/ca，
但已經活得比佢地好。
立刻有種優越感，
所以都唔錯的。

姐係咁，8大文科不是first hon 既，前途仲衰過Ive hd engine仔。
怪就怪自己揀錯科

你文學院邊範？中文系係officer grade嚟講幾有市場

原來係咁
唔該巴打

我商科嫁

一係忙到你resign，
一係hea到你resign

hea仲好 可以做多份
忙就真係睇下幾忙
忙到踢曬腳就真係中伏

邊個話大學士做唔長
你FG 又乞食科 又廢大 會做得長

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭表示，觀察到大學生投考文職人數有上升趨勢，形容比例相當高，「是很嚴重的情況！」他坦言，社會一直視政府工為「鐵飯碗」，在私人市場較波動時，甚至出現「政府有工就去in（面試），根本唔理適唔適合，以及是否大材小用！」他坦言，起初見到此現象，亦頗擔心大學生把ACO視為跳板，但數年以來，發現他們流失率低。

有料既大學士唔會in呢份工
冇料既入職得黎緊係屈年資

食飯啦仲工事

仲有4個月先有得報名考

竟然唔再訂狗籠紙

請reject offer, 係私人市搏殺!

唔係話歧視
但政府男人一齊做野爽好多

我阿姐(ACO)今年7月post out
佢個位集人事+Account+GR於一身 絕對係升職(地獄)黎
各位接實啦

有冇在座有後生妹妹仔做同事？

有個廿一歲咋

八婆港女

你都想做呀？

今次無列點咁懶呀

ca waiting list用晒未 好等人用啊啊啊！

做到死

巴打ca?

今年8月我嚟支援你

香港新四大天王：《白卡，殘津，綜援，公屋》

一個唔開心衝入急症話我想自殺！！！
恭喜獲得白卡一張
醫院班傻的嗎畜都冇咁得閒理你一個，求其話你痴線就打發你走

之後扮自殺夠七次
儲齊七個青山醫院印花
貼落你張白卡度
同屋企人夾埋做戲扮不和吵大獲，繼而動武
證明你病情因為家庭關係惡劣所以惡化
就可以搵醫生社工幫你搞恩恤安置
獎品非常豐富，有機會獲得單人公屋一間
SUPER！！！！

搵塊薯片割下脈，用意粉吊頸，撞下豆腐
得閒坐天台欄杆望下風景
就構成企圖自殺要上青山
誓要去 入青山！！！！！

之後一個唔高興，醫生評估你完全喪失工作能力
就有機會拎到傷殘津貼

不過綜援+被評定為傷殘好似係最爽
經常需要護理=每個月食到政府$5850

雖然得果六千都冇
不過香港有班人每個月得最低工資，例如賺得七千幾八千，之後要俾二三千屋企
你只不過係詐病呃下錢過日子，唔好要求咁高啦

仲未計你有白卡，搭公共交通只需$2
新界西出港島藍色線好貴嫁
由$20一程變成$2一程，當你要每日來回，
本身成個月就食左你差唔多$900
之後就會由$900變$100以內
係咪好開心呢

精神病

six in officer grade we trust

係人都驚左你 朋友都冇個

我揀admin喎
好撚憎對客

Ca內考aco已經開始
意味著ca aco公開招隨即而來

咁請問你個位伏係邊

利申，食緊早餐等開工

C

試用期緊？係既話無須介意C定B

試用期果6份野冇人睇
試用期既appraisal 叫 試用版

同perm左果份appraisal 係兩樣野

我都覺
完全唔伏

星期六都要返工，你好慘

連你都5.5 天

5.5 too

沒有，已經多年忘了星期五晚大睡
星期六早上在床上不用返工既日子

你又覺得我唔係咩 仲要星期六

留名抄筆記

考唔到 無計
做住先

same

記著處境題冇最滿意同最終答案
CO問你，EO從旁觀察係想考你幾樣野
1. 岩唔岩入官僚體系
2. 壓力測試，個CO會係咁chur你「迫害」你，迫你eq忍唔住

評分表有capacity 呢項的

學到野

要挨夜,梗係考ACO好過,而且頂薪點都係低2-3千左右

正，荀工

就快上岸啦你

我都好想

監獄有冇co? 如果有sco,co,aco陪都ok既。

點解頂唔順? 冇得玩電話?

唔岩傾嘅話簡直係每日生活係地獄

如果大部分屋企人做政府工
去考有無著數

[有圖] 震驚! 身高1米5(4呎11)矮仔Suzuki 挑戰買西裝 !

身高只有4呎11吋高的Suzuki，買西裝對他來說是件痛苦事，往往只穿得下童裝

經常穿童裝的Suzuki，其實都渴望穿到成人服裝。

穿上Roger為他揀的西裝，Suzuki整個人的比例好了很多。 Roger解釋：身形矮小的男士，外套和褲子都切忌太長大鬆，剛剛好才不顯得累贅，視覺上身材才可以拉高

屌 回錯POST

sorry

得閒到回錯post

做咩事呀

身高1米5

咁矮既

仲矮過JER霸

好出奇呀DLLM

幾時先叫人RD架你老味

哇！你咁快就想申請白卡

早晨！同事們！

好想放假

我ON9剩係報左CA

有時見到D靚女EO，都係感嘆地位上既差異，食唔到

地方的主任

人生勝利組

我呢邊呢2年幾黎d eo都係村姑

就過bar
但個co同aco好西
成日恰9我
成日係eo面前講我壞話
6份reports都比c我
d comments核突到出面人地都唔會要
人工又比同期grad嘅同學低
好想quit

CA
15年6月入職

過左BAR先算 衰係上黎 過左BAR大哂 到時本PAIR

連食環嘅小販管理隊都rejected我
話我份appraisal report有問題

我都唔知可以考乜
佢地本身連bar都唔想比我過
係上手EO幫手都過到
真係覺得連個bar都要乞返黎先過到
不如我出返去做

考ACO
調

大家工作嘅作風唔同
我係收到order同email先做野
而佢地要求嘅係自動自覺去做
次次傾appraisal都好似鬧交咁

份report太花

考aco可以搏
調唔到可以搵工會求助

重點黎

我就係比d comments搞到我換唔到工

但aco都係會call report
人地見到d comments都唔知會唔會又reject

搏架渣

咁你緊係申請調先啦

夠3年即入紙
不過唔知要等幾耐先調到位
我直頭想調部門

唯一方法

今日直頭想寫email比seo

打紙走，有鳩排，又要咁岩有位比你入，又要果個部門要埋你

同期 不過舊年考左aco 加油

又要再排3年會唔會好辛苦?

好撚頹 特別見到N仔有得扣 但Ca就冇得扣
不過都已經做左年幾 寫左兩個report

Point 3

人事部同我講 ncsc轉入黎先有得扣一年proba
Ca轉aco係冇嫁

講到溝女，
我prefer溝返件aco妹妹，
兩個人既人工夾埋都夠供樓。

人哋對你有冇興趣又係另一回事

係 好狗 又要你等3年先過bar

不過你case 點都係等唔切 就算15水ca 高分，aco 今水 岩岩夠waiting 都等唔到3年

我舊同事 n 仔， 15水佢考到ca ,17水 考到aco ，都hold到 1 ,2個月
比佢2年ca 過bar 再轉aco (同部門收返)

二月巴打仲未有rd

乜事?

唔係現職，狗衝政府工的人

唔答 你留意其他post，可以揾到答案。勿起底勿相認

做緊aco 咁多私人時間 可以點識女仔

想問知唔知幾時再會請新一輪CA ACO

笑面虎呀巴打

求識女仔

係 真係要小心
做野講野都係
過左三年先安心

交友App

吻別巴你係返稅局??

出email提我要清假, 焗住拎半日

打飛機囉

絕對正確！自己搞到自己部門無士氣，無效率，on9

[/member]我都三個月啦
悶到死
四個月無法想像
2月既 有機會七月先開工
差不多成半年
痴線 [/member]

Effective
Reliable
Hardworking
Independent
Good team player
Good problem solving skill

閘住! 我打算去派去三四線OFFICE /泳池養老架

一腳踢無所謂
唔係做到死,無人救就得

無啦

一腳踢 無人幫
唔識要打電話問

公務員診所姐係聽booking call ??

洗手未

我地仲有好多位

係未一定有Reviewing Officer嘅comment?
因為我嗰份好似淨係得Appraising Officer同埋Countersigning Officer兩個comment

我都係
成日畀人吹要交, 試過出左唔知2定3次reminder先交左上去, 我當時睇都費事睇, 求其簽左就算數(嗰段時期忙到high high)

其實係吹緊我老細, 我嗰part搞掂左好耐就畀左我老細, 點知佢地遲遲都未搞
試過一份去左EO countersign但第2份又黎

推

先email 後收信

仲多唔多人rd
我個到ca同aco都吉左差唔多半年

點解你地要咁耐
我上年8月in 9月offer 10月rd

被人揀中與羅底橙

leon

8月先IN? 我1月IN，2月入職 結果個位勁西

今日好撚西
做撚死

大把機會
可能好多西位放返出黎

ching 你係咩部門

請問
想去應考，係咪招聘期間上公務員事務局既網
網上填好份表格
之後等通知

多謝各位好心人既解答！

你啲問題點解仲係咁低b
巴打你考到機會好微

係

唔係可以點？三顧政總？

youtube個CL9528係咪你開架?

哇 賺死你la, 咁多view數

其實我同你做過一日同事

你見過我？幾時啊？Training？

圖書館

原來係咁，我有同過女仔坐 AV Counter 咩？定係你做 SB 坐 Express check-in
其實你係巴定絲

同你same post, 原來你係後生仔黎

哦……咁我應該記得你係邊個啦
你有另一半嘅
但係點解你記得我，我又唔係靚仔

放返個位比人啦

好後悔以前做政苦intern個陣冇聽入面staff講一grad就報政府
而家私人市場做左大半年，已經好想入政苦做
但未考cre,3月中個陣報左份工，但日日等幾時有得in等得好辛苦

而家呢間ot有補水，但就冇得準時走
我寧願人工低但準時走人
同埋諗住邊做邊考番個會計師牌，再睇下轉唔轉到officer

有啲寧願人工低都唔想揹呢個job duty上身嘛

[url]第一次申請政府工想問一樣野
如果我網上申請完 洗唔洗下載多次佢個form填完連埋學歷寄? 感激[/url]

好快辭職 到時你等doubling sidwsys

Pish，又到星期五！

咁好

長期無野做真係好難頂

忙撚到隻狗咁。
d大sir又唔覆人，
都唔知佢記唔記得到時出現。

做緊hea位，冇咩做
好彩個位好摺，平時唔行出去斟水嘅話，可以全日連senior都見唔到

咁咪好撚毒同好悶

我個位如果無人聊我吹水可以成日一粒聲都唔出

2月收OFFER 仲未有RD

一月既都未開工
再等下啦
7月返工

要等到七月

低分無計啦
入到算好彩了
留名睇今年有幾多人考
最少45000

其實係睇佢幾時俾offer你定睇你寫幾時rd定睇有冇人要你

係咁傳話近年最後一次大招
人數應該極多

得返西位請人

照衝

細體育館都係
一條友 賣完飛 就可以hea

今年會唔會再開招聘？

aug嘛

全民齊考ACO

無知一問
體育館係咪得ca位？無任何aco位？

點知係郵局派失信?

我以為有跡象睇得出派失姐，不過做前線係慘啲，加油

Temp 仲惡過d perm 日日訓覺

惡撚過co

拎白卡 冇人炒到佢

我果區康記世界級
新黎經驗乜都唔理咁
唔調個AA過黎就俾個舊AA走
我個場好多日子夜晚吉更
CA變左要埋尾收十一點三
個場又多西客，有幾日夜晚連WM都冇
好野，皆大歡喜，啲客話點就點
我乜都理hea做架啦
樓上班友乜都唔理丫嘛

可否透露邊區 Thx

ATO 有interview 未...
佢郵寄定email 嫁

結論:
派得出黎既冇好位
而家政府工真係唔好諗住唔洗做等出糧

ATO會做都QUIT

變左ato圍爐取暖區

邊個人敢叫佢做野

我果邊都有一個ACO空缺..
派到既巴絲自求多福啦....
好大機會會瘋狂坐窗清人龍
開工做到收工

最多resign

唔會啦
等佢趕你走仲好
有得轉位 （部門內）

返康文既同事，七月一同端午俾你地㨂會要錢定補假，我今年入職，俾我就要假

我個到都係，我今年新入職，咁岩個場今年要轉晒全部as,saa, ，唔捨得個aa1,好好人，對左三個月就要走

假呀屌佢老母
初三果日蝕撚左啦初時AA話有千幾
上個月出糧先知得500幾
睇番應該係頂薪ca 先係千幾
佢老尾500幾買我一日假，仲要冇埋大鐘

陰公，唔知點計ota ,個aa好似陰你咁，但體育館既ota 唔係ca做？ ca ota 計pt/140*4 and pt/210*4 pt1 得593蚊(好似)

人工少既情況下梗係要假期喇

點解無大鐘？
星期六日計大鐘

講緊初三，端午用錢買你假果啲日子
當日如果你要錢，果日就唔計大鐘(即係冇左八粒鐘)，所以好撚蝕

個CA學歷好高？上到LE好勁

HO開左
大家快入飛
頂薪有五萬 好過AA

垃圾工

人地起薪 係你既頂薪

要做野，ot 到9點

實入飛 請先再算啦

稅局AA做到生癌都無HO咁高人工啦
9點算什麼？

華生

AA會做到咁夜咩

做aco 啦，hea到爆

雖然唔會 但星期六返 仲要無錢
你做唔做？

吓 aa要返星期六架咩?

每次見到有人話aco hea到爆都

比連登仔昆左入去

根本無咩位 係舒服
因為要留比白卡佬
你拎左白卡 就有好位

大把人中左荀位收收埋埋唔出聲啦

抽SSSR卡

想報HO
利申SSSR卡

報啦 放返個位出黎啦 撚樣

HO人工真係好正
但聽聞好西

例如呢？
出面好似冇post講HO

都係聽聞番黎
應該係另一個地獄

HO 同 HI 有得比，都係地獄。
2014年HO請左好多白紙fg，之後大部分做幾個月至一年就resign左。發夢聽番黎

係，轉左新位，每日做一個鐘，其餘時間睇小說，已經睇晒金庸、黃易同衛斯理，近排重睇返銀河英雄傳說

咁晒料?

其實有degree但dse無5科3報唔報得HO

理論上係得

電子報稅

實際上就。。。

新請果班應該頂唔順掛，利申鳩up

Show Blocked User - 太空漫遊

想問政府ca ,aco 入職body check 係係佐敦邊一間公司做？？thanks

坐counter坐到唔想返工

咁啱想同大家講
我果到就黎有人調走
歡迎大家

話唔定人地好姨姨嬸嬸
（講下笑）

好正

個位咁hea

做Hea位都幾辛苦 明明無野做都要扮工 時間好難過 上網又畀IT部Block哂 Office signal又收得差

我黎 長開Lotus notes

同埋我會拎白紙抄野 抄寫立法會文件

ha有hea位

自膠

岩岩Vet緊某N仔工既340 有個係做稅局CA 做左年幾 寧做N仔都唔做稅局

CA已經少權限過ACO

黎緊新入職CA都13k起薪了

aco人工過三萬

加完又點？大學生做ACO永遠都只會係底層。人地加1500你加500。

咁你今年加幾多呀，魔鬼王

終於等到你

好掛住佢

其實aco 無乜野做，真係荀工來

明啦

又難考左

當你身邊既人為事業拼搏，成就將來美好生活既時候，你竟然匿藏係政府大樓陰暗角落，終日上網玩電話睇戲打機自得其樂？？？？？

我係csb 一定比你做aco 難得你咁有心

ACO破3皮將會成為人工指標
下年更加爭崩頭

下次aco招聘應該過6萬人

但招募可能到尾聲了

考唔到就 拎白卡做CA算

屌 有rd 未

只求月尾有rd

CA 2月收OFFER

佢係出EMAIL比你 定比信

就resign

公墓園

aco

太hea

日日玩手機

有得你玩咪好

真係好hea， hea都無引

你唔係做CA咩
你之前係醫管局人

唔好起底

同aco一樣人工，好似係

aco最正，夠hea

新手請問AA即係咩post？

康文

(轉載及摘錄自蘋果動新聞)

影響17萬公務員加薪幅度的薪酬趨勢調查結果出爐，受惠於去年下半年營商環境轉好，私人企業加薪幅度全面上升，在扣除遞增薪額後，高層公務員料今年加薪4.06%，中低層更達4.51%。

今年薪酬趨勢調查依據112間公司共15.7萬名僱員過去一年的薪酬和花紅變動，得出今年高、中及低層公務員的薪酬趨勢總指標分別為5.25%、5.63%及4.89%。根據機制，在計算公務員加薪指標時，政府會先扣減各級別公務員的遞增薪額開支，由於今年遞增薪額再創回歸後新高，高、中及低層分別為1.19%、1.12%及2.05%，經扣減後，薪酬趨勢淨指標為4.06%、4.51%及2.84%。政府過往通常按薪酬趨勢淨指標調薪，在回歸後只曾在2015及2017年在淨指標上額外加薪0.5%。而按慣例，低層公務員的加幅會與中層看齊，即今年中、低層公務員可望加薪4.51%，高層公務員則4.06%。

...公務員工會聯合會總幹事梁籌庭指，調查結果與私人市場的數據貼近，工會認為可以接受。但他特別指出，雖然低層員工加薪幅度會與中層睇齊，但由於政府將進行每六年一次的薪酬水平調查，比較各級公務員與私人機構的薪酬水平，若低層公務員加薪長期被拉高，與私人市場差距只會越來越大，憂政府遲早一次過調低基層員工薪酬水平。...

（全文請按下圖瀏覽蘋果動新聞）

及早入及早上point 10

現職ca就過bar
有冇方法可以快d調位／部門
就黎頂唔順上司

姐係減頂薪點，如果攞緊頂薪點咪會變相水減薪?

假設性問題冇人知
據字面係咁解
我都唔想咁閪

下 我記得騎士巴你考左兩屆aco 依家考到又要quit

佢起你底

我個底唔值得起，起魔鬼細節啦

我果到有人fill位啦

唔會 放心啦

根本就係
收到email 等於請左 唔洗驚啦
一定有得做

點解

你知唔知自己講緊乜？

考到ACO立即變成異性絕緣體呀！終身職業避孕呀！

從來都冇解決問題，只會產生更多問題。

明白未？

魔鬼巴有女友/老婆未？

佢實有啦 佢都唔係ACO/CA

解釋下先啦 撚樣 閪返你老母度啦
廢撚

人地晚晚啪啪啪食女

有冇人個office黎緊嗰幾年要搬??望住咁撚多file真係心諗: 我唔走係未可以唔駛搬...
自己近一兩年handle過嘅file就好清楚係用黎做乜同放邊, 但上幾手開過嗰D(講緊2013之前嗰D)都要睇吓要銷定留真係冇咩心機

應該係奧運站附近，其實ok

家住東九龍嗰邊呢斃在

我前日成班hd同學聚會,有個2016考左ho入左去，話冇壓力 佢好似讀到中七加hd, 睇唔出佢居然會考到

聽聞唔會減頂薪點唔知真假

唔係減新入職only?

仲減人工離職率會唔會升爆

只會影響到新入職
現職無事

好波

萬分感謝

HO 2A3O位 正常中七已經有資格考
同埋印象中改左資歷架構
ASSO HD可以頂2a3o

四個月都未收到？痴線